{
    "categories": [
        {
            "questons": [
                {
                    "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (1 порядок).", 
                    "question": "Каково назначение метода градиента?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Необходимое и достаточное условия экстремума.", 
                    "question": "Что лежит в основе \"классических\" методов оптимизации целевой функции F(X)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "-c1*y1+c2*y2+c4*y4-c6*y6", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nИспользуя АДДИТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию, подлежащую МИНИМИЗАЦИИ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Глобальный.", 
                    "question": "Какое название носит самый \"экстремальный\" из всех экстремумов?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В которых удовлетворяется необходимое условие экстремума.", 
                    "question": "Какие точки в пространстве управляемых параметров X называются стационарными?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Аналитический вид F(X).", 
                    "question": "\"Классические методы оптимизации используют необходимое и достаточное условия экстремума. Каким обязательным свойством должна обладать целевая функция F(X), экстремум которой может быть найден этими методами?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Характеризовать качество объекта проектирования.", 
                    "question": "Каково назначение целевой функции?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "10", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом Ньютона в 3-мерном пространстве управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Универсальность (не требуют аналитического вида целевой функции)", 
                    "question": "В чем заключается преимущество поисковой оптимизации по сравнению с \"классическими\" методами?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Безусловный.", 
                    "question": "Как называется экстремум целевой функции, найденный без учета ограничений на допустимую область?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Одномерный поиск локального экстремума.", 
                    "question": "Каково назначение метода золотого сечения?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "c1*y1-c2*y2-c4*y4+c6*y6", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nИспользуя АДДИТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию,\nподлежащую МАКСИМИЗАЦИИ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "6", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом Ньютона в 2-мерном пространстве управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Монотонность зависимости от качества объекта проектирования.", 
                    "question": "Каково основное требование, предъявляемое к целевой функции?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "8 (но по формуле 7!)", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом наискорейшего спуска в 4-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 2-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Частный, аддитивный, мультипликативный, максиминный.", 
                    "question": "Расположите в порядке возрастания объективности критерии оптимальности.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (0 порядок).", 
                    "question": "Каково назначение метода покоординатного спуска?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "13", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом наискорейшего спуска в 9-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 3-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "min{(y1-TT1)/TT1, (TT2-y2)/TT2, (TT4-y4)/TT4, (y6-TT6)/TT6}", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nКакой вид имеет целевая функция, построенная с использованием максиминного критерия?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "max{|y1-TT1|, |y2-TT2|}", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1=TT1, y2=TT2.\nКакая из представленных ниже целевых функций обеспечивает повышение качества объекта проектирования при ее минимизации?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Нет.", 
                    "question": "Всегда ли условный экстремум целевой функции является и ее безусловным экстремумом?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "grad F(X) = 0 и Ю(X) - положительно определенная", 
                    "question": "В чем заключается достаточное условие минимума целевой функции F(X)?\nЗдесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X).\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Условный.", 
                    "question": "Какое название носит экстремум внутри допустимой области?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Максиминный.", 
                    "question": "Какой критерий оптимальности обеспечивает наиболее равномерное выполнение условий работоспособности?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Одномерный поиск локального экстремума.", 
                    "question": "Каково назначение метода полиномиальной аппроксимации?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Да.", 
                    "question": "Может ли в общем случае локальный безусловный экстремум быть одновременно и глобальным условным экстремумом для той же самой целевой функции?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "15", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом Розенброка в 5-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 2-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Одномерный поиск локального экстремума.", 
                    "question": "Каково назначение метода половинного деления?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Некоторое множество гиперобъемов неопределенной формы.", 
                    "question": "Что геометрически представляет собой в общем случае допустимая область для функциональных ограничений типа \"неравенство\"?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "28", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом Розенброка в 7-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 3-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "20", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции потребуется методу половинного деления для отыскания экстремума целевой функции с точностью не более 1/1000 (0,001) от начального интервала поиска?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "max{(TT1-y1)/TT1, (y2-TT2)/TT2, (y4-TT4)/TT4, (TT6-y6)/TT6}", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nКакой вид имеет целевая функция, построенная с использованием минимаксного критерия?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(y2*y4)/(y1*y6)", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nИспользуя МУЛЬТИПЛИКАТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию, подлежащую МИНИМИЗАЦИИ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "9", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо выполнить для вычисления (получения в числовом виде) градиента целевой функции в одной точке 8-мерного пространства управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "9", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом градиента в 8-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что этот шаг удачен в первой попытке?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Многомерный поиск условного локального экстремума для функциональных ограничений типа \"равенство\" f(X)=0.", 
                    "question": "Каково назначение метода проекции вектора-градиента?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "16", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции потребуется методу золотого сечения для отыскания экстремума целевой функции с точностью не более 1/1000 (0,001) от начального интервала поиска?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Гиперпараллелепипед.", 
                    "question": "Что геометрически представляет собой в общем случае допустимая область для прямых ограничений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "1 - назначение X0; 2 - выбор направления шага; 3 - выбор величины (длины) шага; 4 - шаг - переход в Xi+1; 5 - достигнут-ли экстремум?", 
                    "question": "На рисунке представлена блок-схема обощенного алгоритма поисковой оптимизации. Выберите правильную расстановку надписей в блоках.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Золотого сечения.", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо выполнить для вычисления (получения в числовом виде) градиента целевой функции в одной точке 3-мерного пространства управляемых параметров?\nAnswer is: 4\n41. Какой из двух представленных в вариантах ответа методов одномерной оптимизации потенциально более точный?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Подмножество внутренних параметров объекта проектирования.", 
                    "question": "Какие величины составляют вектор управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "-c1*|y1-TT1|-c2*|y2-TT2|", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1=TT1, y2=TT2.\nКакая из представленных ниже целевых функций обеспечивает повышение качества объекта проектирования при ее максимизации?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "grad F(X) = 0 и Ю(X) - отрицательно определенная", 
                    "question": "В чем заключается достаточное условие максимума целевой функции F(X)?\nЗдесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X).\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Локальный.", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом градиента в 4-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что этот шаг удачен в первой попытке?\nAnswer is: 5\n46. Как называется экстремум целевой функции, не являющийся глобальным?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(y1*y6)/(y2*y4)", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1>TT1, y2<TT2, y3=TT3, y4<TT4, y5=TT5, y6>TT6.\nИспользуя МУЛЬТИПЛИКАТИВНЫЙ критерий, построить целевую функцию, подлежащую МАКСИМИЗАЦИИ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Функциональное типа \"равенство\".", 
                    "question": "Как называется ограничение на допустимую область в виде f(*X*)=0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Прямое.", 
                    "question": "(Обнаружено Сашей Шмелевым). Как называется ограничение на допустимую область в виде xн<x<xв?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "c1*|y1-TT1|+c2*|y2-TT2|", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1=TT1, y2=TT2.\nКакая из представленных ниже целевых функций обеспечивает повышение качества объекта проектирования при ее минимизации?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Сведение задач условной оптимизации к задачам оптимизации безусловной для функциональных ограничений типа \"неравенство\" f(X)>0.", 
                    "question": "Каково назначение метода шрафных функций?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Половинного деления, золотого сечения, полиномиальной аппроксимации.", 
                    "question": "Расположите в порядке возрастания эффективности методы одномерной оптимизации.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "grad F(X) = 0", 
                    "question": "В чем заключается необходимое условие экстремума целевой функции F(X)?\nЗдесь grad F(X) - градиент F(X), Ю(X) - матрица Гессе для F(X).\n"
                }, 
                {
                    "answer": "6", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо минимально выполнить для вычисления (получения в числовом виде) матрицы Гессе целевой функции в одной точке 2-мерного пространства управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Подмножество внутренних параметров объекта проектирования.", 
                    "question": "Какие величины являются аргументами целевой функции?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Многомерный поиск безусловного локального экстремума (2 порядок).", 
                    "question": "Каково назначение метода Ньютона?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "10", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо минимально выполнить для вычисления (получения в числовом виде) матрицы Гессе целевой функции в одной точке 3-мерного пространства управляемых параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "12", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом покоординатного спуска в 3-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 3-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "18", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом покоординатного спуска в 6-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что для определения величины \"оптимального\" шага однократно используется метод полиномиальной аппроксимации 2-ого порядка?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Сведение задач условной оптимизации к задачам оптимизации безусловной для функциональных ограничений типа \"неравенство\" f(X)>0.", 
                    "question": "Каково назначение метода барьерных функций?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Гиперлиния.", 
                    "question": "Что геометрически представляет собой в общем случае допустимая область для функциональных ограничений типа \"равенство\"?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Отыскание значений внутренних параметров объекта, обеспечивающих наивысшее качество объекта.", 
                    "question": "Что является целью параметрической оптимизации технических объектов?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "5.", 
                    "question": "Сколько вычислений целевой функции необходимо сделать для выполнения одного шага поиска экстремума методом градиента в 4-мерном пространстве управляемых параметров при условии, что этот шаг удачен в первой попытке?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Функциональное типа \"Неравенство\".", 
                    "question": "Как называется ограничение на допустимую область в виде f(X)>0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "min{-|y1-TT1|, -|y2-TT2|}", 
                    "question": "Даны следующие условия работоспособности:\ny1=TT1, y2=TT2.\nКакая из представленных ниже целевых функций обеспечивает повышение качества объекта проектирования при ее максимизации?\n"
                }
            ], 
            "name": "Оптимизация"
        }, 
        {
            "questons": [
                {
                    "answer": "Известно: ТЗ, структура ОП, вектор внутренних параметров; определить: вектор выходных параметров.", 
                    "question": "В чем заключается постановка задач анализа объектов проектирования (ОП)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Угловая скорость минутной стрелки, момент сил в заводной пружине, частота колебаний маятника.", 
                    "question": "Объект проектирования - механические часы. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор фазовых переменных?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Количество пар \"колесо-шестерня\", кол-во витков заводной пружины, коэффициент Пуассона материала оси часовой стрелки.", 
                    "question": "Объект проектирования - механические часы. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор внутренних параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Фазовые переменные.", 
                    "question": "Как называются величины, характеризующие состояния объектов проектирования?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Погрешность (в секундах) хода часов за сутки, масса часов, диапазон рабочих температур, срок службы, максимально допустимое ускорение удара.", 
                    "question": "Объект проектирования - механические часы. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор выходных параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Скорость велосипеда, давление в шине заднего колеса, угловая скорость переднего колеса, момент сил на задней \"звездочке\".", 
                    "question": "Объект проектирования - обычный велосипед. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор фазовых переменных?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Ускорение внешнего удара, температура окружающей среды, влажность окружающей среды, момент сил на заводной головке.", 
                    "question": "Объект проектирования - механические часы. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор внешних параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "ПредпрИссл, ТЗ.", 
                    "question": "Процесс проектирования включает в себя следующие стадии:\nВнедр - внедрение в производство;\nИсп - испытания;\nПредпрИссл - предпроектные исследования;\nРабПр - рабочего проектирования;\nТЗ - технического задания;\nТехнПр - технического проектирования;\nТехнПредл - технического предложения;\nЭскПр - эскизного проектирования.\nКакие из этих стадий составляют внешнее проектирование?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Одновариантный анализ, многовариантный анализ, параметрический синтез, структурный синтез.", 
                    "question": "Расположить в порядке возрастания сложности задачи проектирования.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Величины, характеризующие свойства элементов, составляющих объект проектирования.", 
                    "question": "Какие параметры объектов проектирования называются внутренними?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Часть процесса проектирования, связанная с решением одной из задач проектирования.", 
                    "question": "Что такое проектная процедура?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "ТехнПредл, ЭскПр,ТехнПр, РабПр, Исп, Внедр.", 
                    "question": "Процесс проектирования включает в себя следующие стадии:\nВнедр - внедрение в производство;\nИсп - испытания;\nПредпрИссл - предпроектные исследования;\nРабПр - рабочего проектирования;\nТЗ - технического задания;\nТехнПр - технического проектирования;\nТехнПредл - технического предложения;\nЭскПр - эскизного проектирования.\nКакие из этих стадий составляют внутреннее проектирование?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Многовариантного анализа.", 
                    "question": "Статистический анализ является одним из видов?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Величины, характеризующие свойства внешней по отношению к объекту проектирования среды.", 
                    "question": "Какие параметры объектов проектирования называются внешними?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Параметры объектов проектирования.", 
                    "question": "Как называются величины, характеризующие свойства объектов проектирования?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Масса велосипеда, габаритные размеры велосипеда, максимальная скорость велосипеда, максимально допустимая масса седока, длина тормозного пути.", 
                    "question": "Объект проектирования - обычный велосипед. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор выходных параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Проектирование включает в себя конструирование.", 
                    "question": "Каково взаимоотношение понятий \"проектирование\" и \"конструирование\"?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Количество спиц переднего колеса, количество зубьев педальной \"звездочки\", модуль Юнга материала рамы велосипеда, коэффициент вращательного трения в оси заднего колеса.", 
                    "question": "Объект проектирования - обычный велосипед. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор внутренних параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Описание ТО.", 
                    "question": "Что является результатом проектирования технического объекта (ТО)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Минимальная часть процесса проектирования, которую имеет смысл рассматривать как единое целое.", 
                    "question": "Что такое проектная операция?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Структурный синтез.", 
                    "question": "К какому классу задач проектирования принадлежит конструирование?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Деталь, узел (сборочная единица), комплекс, комплект.", 
                    "question": "Расположить в порядке укрупнения.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "При котором хотя часть проектных процедур выполняется путем взаимодействия человека и вычислительной техники.", 
                    "question": "Какое проектирование называется автоматизированным?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Анализ во временной области.", 
                    "question": "Из двух видов анализа {во временной области, в частотной области} какой более сложен?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "ПредпрИссл, ТЗ, ТехнПредл, ЭскПр,ТехнПр, РабПр, Исп, Внедр.", 
                    "question": "Процесс проектирования включает в себя следующие стадии:\nВнедр - внедрение в производство;\nИсп - испытания;\nПредпрИссл - предпроектные исследования;\nРабПр - рабочего проектирования;\nТЗ - технического задания;\nТехнПр - технического проектирования;\nТехнПредл - технического предложения;\nЭскПр - эскизного проектирования.\nРасположите их в порядке выполнения.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Масса велосипедиста, угол наклона дороги к горизонту, коэффициент сцепления колеса велосипеда с грунтом, момент силы на правой педали.", 
                    "question": "Объект проектирования - обычный велосипед. Какие из приведенных ниже его характеристик составляют вектор внешних параметров?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Одновариантного анализа.", 
                    "question": "Статический анализ является одним из видов?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Величины, характеризующие свойства объекта проектирования как системы в целом.", 
                    "question": "Какие параметры объектов проектирования называются выходными?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Часть процесса проектирования, связанная с выполнением работ на одном из уровней проектирования и/или в одном из аспектов проектирования.", 
                    "question": "Что такое этап процесса проектирования?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Известно: ТЗ; определить: структуру ОП.", 
                    "question": "В чем заключается постановка задач структурного синтеза объектов проектирования (ОП)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Динамический анализ.", 
                    "question": "Из двух видов анализа {статический, динамический} какой более сложен?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Известно: ТЗ, структура ОП; определить: вектор внутренних параметров.", 
                    "question": "В чем заключается постановка задач параметрического синтеза объектов проектирования (ОП)?\n"
                }
            ], 
            "name": "Общие сведения о процессе проектирования"
        }, 
        {
            "questons": [
                {
                    "answer": "7,84", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'+0.1*v=0 и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В виде Д(V,x,y,z,t)=0, где V - вектор фазовых переменных; x, y, z, t - независимые переменные (пространственные координаты и время), Д - дифференциальный оператор.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется алгоритмической ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Явные и неявные.", 
                    "question": "На какие две группы делятся методы численного интегрирования системы ОДУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vn' = (Vn-Vn-1)/h.", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует аппроксимации производной по неявному методу Эйлера?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V ' = Ф(V, t)", 
                    "question": "Какая форма представления системы ОДУ называется нормальной формой Коши?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение только систем ЛАУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода Гаусса?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Методы простой итерации, Гаусса-Якоби, Гаусса-Зейделя.", 
                    "question": "Какой из представленных ниже вариантов представляет собой наиболее полный список итерационных (приближенных) методов решения систем ЛАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Логические 0 и 1, занято/свободно.", 
                    "question": "Какие фазовые переменные фигурируют в математических моделях системного уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Напряженность поля сил и деформация, давления и плотность потока жидкости, температура и плотность потока тепловой энергии, наряженность электрического поля.", 
                    "question": "Какие фазовые переменные фигурируют в математических моделях микро уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, фазовые переменные которой принимают значения из конечного множества допустимых значений.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется дискретной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Теоретическая.", 
                    "question": "Какая математическая модель в общем случае является более универсальной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Численное интегрирование систем ОДУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода ФДН?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования процесса разрушения кузова автомобиля в результате столкновения?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В неявных.", 
                    "question": "В каких методах численного интегрирования системы ОДУ на каждом шаге требуется решение системы алгебраических уравнений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В неявных.", 
                    "question": "В каких методах численного интегрирования системы ОДУ затраты на один шаг численного интегрирования выше?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования работы склада заготовок?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Функциональная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, описывающая процессы, происходящие в объекте, и имеющая, как правило, вид системы уравнений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования гидравлического удара в нефтепроводе?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный, макро, микро.", 
                    "question": "Расположите по уровням математические модели объектов проектирования в порядке убывания экономичности.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, описывающая процессы, происходящие в объекте, и имеющая, как правило, вид системы уравнений.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется функциональной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод Ньютона, Гаусса-Якоби, простой итерации.", 
                    "question": "Расположить в порядке возрастания надежности (вероятности сходимости) методы решения систем НАУ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,29, y=0,94", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0 =0 , y0 = 1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h =0.1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "|V1 - V1*|.", 
                    "question": "Какое из приведенных ниже выражений наиболее близко соответствует понятию локальная погрешность численного интегрирования системы ОДУ (Vi -численное решение для ti, Vi* - точное решение для ti, i = 1, 2, ..., k - номер шага численного интегрирования)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, фазовые переменные которой связаны между собой только прямопропорциональными зависимостями.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется линейной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Общим количеством шагов интегрирования и затратами на один шаг.", 
                    "question": "Чем определяются общие вычислительные затраты численного интегрирования системы ОДУ на интервале t0 - tk?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "9,51", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'+0.1*v=0 и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, имеющая вид системы булевых уравнений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Д(V,x,y,z,t) = 0", 
                    "question": "Какое из представленных ниже выражений представляет собой систему дифференциальных уравнений в частных производных (V' - вектор производных, Д - дифференциальный оператор )?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "8,84", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'+0.1*v=0 и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.25?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=2, y=-2", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня используются следующие фазовые переменные: сила и скорость, давление и расход жидкости, температура и поток тепловой энергии, напряжение и электрический ток?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня используются следующие фазовые переменные: логические 0 и 1, занято/свободно?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный, макро, микро.", 
                    "question": "Расположите по уровням математические модели объектов проектирования в порядке возрастания точности.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Емкость, сопротивление утечки, напряжение пробоя электрического конденсатора.", 
                    "question": "Какие из представленных ниже выходных параметров получены с использованием математические модели микро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, полученная в результате исследований объекта как \"черного ящика\" (без рассмотрения физических процессов, происходящих внутри объекта).", 
                    "question": "Какая математическая модель называется формальной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,25, y=-0,25", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод LU-разложения.", 
                    "question": "Какой метод предпочтительней при многократном решении систем ЛАУ с неизменной матрицей коэффициентов и с различными векторами правых частей?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, полученная из математических выражений фундаментальных физических законов природы.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется теоретической ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования отклоняющей системы кинескопа?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение систем ЛАУ с трехдиагональной матрицей коэффициентов.", 
                    "question": "В чем назначение метода прогонки?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "O(n)", 
                    "question": "Каков порядок сложности метода прогонки (где c - константа, n - количество неизвестных)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня фазовые переменные имеют характер поля (непрерывно распределены в пространстве x, y, z)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Численное интегрирование систем ОДУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода Эйлера?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В виде Y=F(Q,X), где Y - вектор выходных параметров, Q - вектор внешних параметров, X - вектор внутренних параметров объекта проектирования.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется аналитической ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретным пространством и дискретным временем.", 
                    "question": "Математическая модель системного уровня характеризуется?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,73, y=0,81", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx'= y\ny'= -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.25?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Чем выше порядок точности метода, тем жестче ограничение.", 
                    "question": "Как зависит ограничение на величину шага интегрирования по соображениям устойчивости от порядка точности метода интегрирования?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,7, y=0,13", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h =0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Коэффициент усиления, потребляемая мощность, коэффициент нелинейных искажений, к.п.д., выходное сопротивление электронного усилителя.", 
                    "question": "Какие из представленных ниже выходных параметров получены с использованием математические модели макро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "9,51", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'=-0.1*v и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h =0.1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "F(V',V,t) = 0, V(t0) = V0.", 
                    "question": "Что представляет собой постановка задачи интегрирования системы ОДУ с начальными условиями?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "1", 
                    "question": "Сколько независимых переменных в общем случае содержат математические модели макро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,3, y=0,97", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Явному методу Эйлера.", 
                    "question": "Какому методу численного интегрирования системы ОДУ соответствует следующее выражение:\nVn+1 = Vn+hn.Ф(Vn,tn)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Методу ФДН.", 
                    "question": "Какому методу численного интегрирования системы ОДУ соответствует следующее выражение: Vn' = (1/h). sum(i=1:p)(c i.Vn-i)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, в которой пространство и время рассматриваются как непрерывные?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования переходных процессов в электронном цифроаналоговом преобразователе?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретная.", 
                    "question": "Какая математическая модель в общем случае является более экономичной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня используются следующие фазовые переменные: давления и плотности потока жидкости, температура и плотности потока тепловой энергии, наряженность электрического поля?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "1,268", 
                    "question": "Дано алгебраическое уравнение exp((x-1)/5) - 1 = 0. Чему будет равно значение x3 после трех итераций метода Ньютона при начальном приближении x0=10?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "6,21", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'+0.1*v=0 и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод простой итерации, Гаусса-Якоби, Ньютона.", 
                    "question": "Расположить в порядке возрастания скорости сходимости методы решения систем НАУ.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "|Vi - Vi*| для i = 1, 2, ..., k.", 
                    "question": "Какое из приведенных ниже выражений наиболее близко соответствует понятию накопленная погрешность численного интегрирования системы ОДУ (Vi - численное решение для ti, Vi* - точное решение для ti, i = 1, 2, ..., k - номер шага численного интегрирования)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Зависимость V(t) в табличном виде: V(t0), V(t1), ..., V(tk).", 
                    "question": "Что является результатом численного интегрирования системы ОДУ F(V',V,t) = 0, V(t0) = V0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования функционирования локальной вычислительной сети?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение только систем ЛАУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода LU-разложения?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "На каком уровне моделирования используются, как правило, формальные математической модели?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=1,38, y=0,25", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vn' = (Vn+1-Vn)/h.", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует аппроксимации производной по явному методу Эйлера?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Быстродействие, время выполнения операций ввода-вывода, заполненность буферов, скорость реакции на внешние прерывания вычислительной системы.", 
                    "question": "Какие из представленных ниже выходных параметров получены с использованием математические модели системного уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Более универсальная.", 
                    "question": "Какая математическая модель одного и того же объекта в общем случае менее экономична?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математическая модель какого уровня использована для получения следующих выходных параметров: жесткость, предельное усилие растяжения, максимальное усилие до смыкания витков конической пружины.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня(ей) пространство непрерывно?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Жесткость, предельное усилие растяжения, максимальное усилие до смыкания витков цилиндрической пружины.", 
                    "question": "Какие из представленных ниже выходных параметров получены с использованием математические модели микро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vk+1= Vk - hk . diag{Яk-1} . F(Vk)", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже итерационных формул соответствует методу Гаусса-Якоби для решения системы НАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Численное интегрирование систем ОДУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода Рунге-Кутта?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "1", 
                    "question": "Сколько независимых переменных в общем случае содержат математические модели системного уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Моделирование на каком уровне не требует структурной математической модели?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных).", 
                    "question": "Каково назначение метода Гаусса-Якоби?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Способность ММ воспроизводить свойства и процессы широкого класса объектов во многих режимах функционирования.", 
                    "question": "Чем оценивается универсальность математической модели (ММ)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В явных.", 
                    "question": "В каких методах численного интегрирования системы ОДУ ограничения на шаг интегрирования по соображениям устойчивости более жесткие?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vn+1 = Vn+h. sum(i=1:p)(ci. Ф(Vn+1-i,tn+1-i)).", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует методу Адамса - Башфорта для численного интегрирования системы ОДУ (в виде V'=Ф(V, t) или F(V',V,t)=0)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Структурная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, описывающая объект проектирования как совокупность составляющих его элементов и связей между ними и имеющая вид графов, матриц?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования распределения температуры в кристалле микросхемы?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vn+1 = Vn+hn.Ф(Vn,tn).", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует явному методу Эйлера для численного интегрированиясистемы ОДУ (в виде V'=Ф(V, t) или F(V',V,t)=0)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования работы всего гидропривода строительной машины?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "A*V = B", 
                    "question": "Какое из представленных ниже выражений представляет собой систему линейных алгебраических уравнений (V' - вектор производных фазовых переменных, Д - дифференциальный оператор)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение только систем нелинейных АУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода Ньютона?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Неустойчивость.", 
                    "question": "Как называется явление катастрофического роста накопленной погрешности в ходе численного интегрирования системы ОДУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования теплового состояния блока цилиндров двигателя внутреннего сгорания?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, описывающая объект проектирования как совокупность составляющих его элементов и связей между ними и имеющая вид графов, матриц.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется структурной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, имеющая вид системы ОДУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Непрерывная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, фазовые переменные которой принимают значения из бесконечных множеств действительных или комплексных чисел?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования работы гидравлического пресса в целом?<\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования работы механического пресса в целом?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Чем больше шаг, тем больше погрешность.", 
                    "question": "Как влияет величина шага численного интегрирования на величину локальной погрешности интегрирования ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "На каком уровне моделирования используются, как правило, дискретные математической модели?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Катастрофический рост накопленной погрешности.", 
                    "question": "В чем проявляется неустойчивость процесса численного интегрирования системы ОДУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных).", 
                    "question": "Каково назначение метода простой итерации?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования функционирования многопроцессорной вычислительной системы?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, фазовые переменные которой принимают значения из бесконечных множеств действительных и комплексных чисел.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется непрерывной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, в которой пространство дискретно, а время непрерывно?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро, макро.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня(ей) время непрерывно?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "8,81", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'=-0.1*v и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h =0.25?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретным пространством и непрерывным временем.", 
                    "question": "Математическая модель макро-уровня характеризуется?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vk+1 = Vk - hk . F(Vk)", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже итерационных формул соответствует методу Ньютона для решения системы НАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования системы противовоздушной обороны?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Микро.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, имеющая вид системы ДУЧП?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Математическая модель, в которой зависимости между фазовыми переменными не являются прямопропорциональными.", 
                    "question": "Какая математическая модель называется нелинейной ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vk+1 = Vk - hk . F(Vk)", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже итерационных формул соответствует методу простой итерации для решения системы НАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Формальная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, полученная в результате исследований объекта как \"черного ящика\" (без рассмотрения физических процессов, происходящих внутри объекта)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "К какому уровню относится математическая модель, в которой пространство и время рассматриваются как дискретные?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Линейная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, фазовые переменные которой связаны между собой только прямопропорциональными зависимостями?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Методу Адамса - Башфорта.", 
                    "question": "Какому методу численного интегрирования системы ОДУ соответствует следующее выражение:\nVn+1 = Vn+h. sum(i=1:p)(i.Ф(Vn+1-i,tn+1-i))?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Непрерывная.", 
                    "question": "Какая математическая модель в общем случае является более точной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "6,21", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'+0.1*v=0 и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "20,2", 
                    "question": "Дано алгебраическое уравнение exp((x-1)/5) - 1 = 0. Чему будет равно значение x3 после трех итераций метода Ньютона при начальном приближении x0 = -10?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, фазовые переменные которой принимают значения из конечного множества допустимых значений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод Ньютона.", 
                    "question": "Какой итерационный метод решения систем нелинейных алгебраических уравнений обладает скоростью сходимости, оцениваемой как ||V* - Vk+1|| = c.||V* - Vk||2, где c - константа, V*- точное решение системы АУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Численное интегрирование систем ОДУ.", 
                    "question": "Каково назначение метода Адамса-Башфорта?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод Гаусса.", 
                    "question": "Какой из представленных ниже методов является прямым (точным) методом решения системы ЛАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "7,74", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'=-0.1*v и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Система ОДУ.", 
                    "question": "Какой вид с математической точки зрения имеет в общем случае математическая модель макро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Нелинейная.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, в которой зависимости между фазовыми переменными не являются прямопропорциональными?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Решение систем АУ (как линейных, так и нелинейных).", 
                    "question": "Каково назначение метода Гаусса-Зейделя?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования поведения систем автомобиля при пересечении \"лежачей полицейской\"?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Система ДУЧП.", 
                    "question": "Какой вид с математической точки зрения имеет в общем случае математическая модель микро-уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод простой итерации.", 
                    "question": "Какой итерационный метод решения систем АУ не требует расчета каких-либо элементов матрицы Якоби?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V n' = (Vn-Vn-1)/hn.", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует неявному методу Эйлера для численного интегрирования системы ОДУ ( в виде V'=Ф(V, t) или F (V',V,t)=0)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Степень совпадения результатов, предсказанных по ММ, с результатами, зафиксированными на реальном физическом объекте.", 
                    "question": "Чем оценивается точность математической модели (ММ)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Сила и скорость, давление и расход жидкости, температура и поток тепловой энергии, напряжение и электрический ток.", 
                    "question": "Какие фазовые переменные фигурируют в математических моделях макро уровня?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Затраты вычислительных ресурсов (машинное время и память).", 
                    "question": "Чем оценивается экономичность математической модели (ММ)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Макро.", 
                    "question": "Математическая модель какого уровня использована для получения следующих выходных параметров: максимально развиваемое усилие, точность позиционирования пуансона, быстродействие механического пресса.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x=0,61, y=0,68", 
                    "question": "Дана система ОДУ\nx' = y\ny' = -x\nи начальные условия x0=0 , y0=1. Каковы будут значения переменных x3 и y3 после 3-х шагов численного интегрирования неявным методом Эйлера при величине шага интегрирования h =0.25?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "O(n3)", 
                    "question": "Каков порядок сложности метода LU-разложения (где c - константа, n - количество неизвестных)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "В математических моделях какого уровня(ей) время, как правило, дискретно?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Неявному методу Эйлера.", 
                    "question": "Какому методу численного интегрирования системы ОДУ соответствует следующее выражение:\nVn' = (Vn-Vn-1)/hn?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Непрерывным пространством и непрерывным временем.", 
                    "question": "Математическая модель микро-уровня характеризуется?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Vn' = (1/h). sum(i=1:p)(c i.Vn-i).", 
                    "question": "Какая из приведенных ниже формул соответствует методу ФДН для численного интегрирования системы ОДУ ( в виде V'=Ф(V,t) или F(V',V,t)=0)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Методы Ньютона.", 
                    "question": "Какой итерационный метод решения систем АУ требует на каждой своей итерации решения системы ЛАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод LU-разложения.", 
                    "question": "Какой из представленных ниже методов является прямым (точным) методом решения системы ЛАУ?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математическая модель какого уровня использована для получения следующих выходных параметров: ожидаемое время изготовления парии заготовок, вероятность безаврийной работы цеха в течение месяца, процент загрузки оборудования в течение смены.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "F(V) = 0", 
                    "question": "Какое из представленных ниже выражений представляет собой систему нелинейных алгебраических уравнений (V' - вектор производных, Д - дифференциальный оператор )?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Теоретическая.", 
                    "question": "Как называется математическая модель, полученная из математических выражений фундаментальных физических законов природы?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Системный.", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования работы цеха механообработки?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "5,90", 
                    "question": "Дано обыкновенное дифференциальное уравнение v'=-0.1*v и начальное условие v0=10. Каково будет значение переменной v5 после 5-ти шагов численного интегрирования явным методом Эйлера при величине шага интегрирования h=1.0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Методы Ньютона.", 
                    "question": "Какой итерационный метод решения систем АУ требует на каждой своей итерации расчета полной матрицы Якоби?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "O(n3)", 
                    "question": "Каков порядок сложности метода Гаусса (где c - константа, n - количество неизвестных)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "4", 
                    "question": "Математические модели какого уровня используются для моделирования напряженно-деформированного состояния твердого тела?\nAnswer is:\n Микро.\n150. Сколько независимых переменных в общем случае содержат математические модели микро-уровня?\n"
                }
            ], 
            "name": "Математические модели и методы"
        }, 
        {
            "questons": [
                {
                    "answer": "162,5, 137,5", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=200 градусам (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусам (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=150. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T12 и T22 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi,jk- Vi,jk-1)/ht+ (Vi+1,jk -2Vi,jk-1 +Vi-1,jk)/h2x + (Vi,j+1k -2Vi,jk +Vi,j-1k)/hy2 = 0", 
                    "question": "Дано следующее ДУЧП дV/дt+дV2/ дx2+V2/ду2=0 (д - знак частной производной). Какое из апроксимирующих выражение соответствует неявной вычислительной схеме МКР?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V(xг, yг, zг, t)", 
                    "question": "Какое из представленных ниже условий является граничным условием первого рода (Г - граница области, t0 - начальный момент модельного времени)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "332,14", 
                    "question": "На рисунке дана расчетная сетка для решения двухмерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (д - знак частной производной).\nЧему равно значение температуры T в точке с, если hx=hy=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "160, 140", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T 0=200 градусов (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусов (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=150. Используя неявную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T11 и T21 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Tb+Th+Tf+Td-4Te=0", 
                    "question": "На рисунке представлен фрагмент расчетной сетки для решения двухмерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1).\nКак будет выглядеть после этапа алгебраизации уравнение для узла e (д - знак частной производной)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "100 + Tf + 200 + Tb - 4Tc = 0", 
                    "question": "На рисунке представлен фрагмент расчетной сетки для решения двухмерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1).\nКак будет выглядеть после этапа алгебраизации уравнение для узла c (д - знак частной производной)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x, y, t", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой двумерной нестационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x, y", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой двумерной стационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "500, 200", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - c т, удельная теплопроводность - r т, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L 4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T 0= 500 градусам (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ= 30*(T4-T*) (граничные условия второго рода), где Jправ - плотность потока тепловой энергии, T* = 0 градусов - температура внешней среды . Начальные условия: T10= T20=T30= T40=500. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T31 и T41 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "60, 40", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=200 градусам (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусам (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=0. Используя неявную вычислительную схему МКР , определить T11 и T21 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Замена бесконечного множества значений независимых переменных x, y, z и t конечным множеством из значений в узлах выбранной расчетной сетки.", 
                    "question": "В чем суть этапа дискретизации метода конечных разностей?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "23,8", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура левого торца стержня постоянна и равна 100 градусам (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ=50*(T4-T*), где T*=20 градусов - температура внешней среды (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры в узле 4?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Неявная", 
                    "question": "Какая вычислительная схема метода конечных разностей при решении нестационарной задачи требует на каждом временном шаге решения системы алгебраических уравнений?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "125, 100", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h = 1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=200 градусов (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусов (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=0. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T12 и T22 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Стационарной", 
                    "question": "Для какой задачи не требуются начальные условия?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi+1-Vi-1) / 2hx", 
                    "question": "Какое выражение наиболее точно аппроксимирует первую производную дV/дx в узле i (д - знак частной производной)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi+1,j+Vi-1,j+Vi,j+1 +Vi,j-1-4Vi,j) / hx2", 
                    "question": "Какое из выражений является аппроксимацией двумерного дифференциального оператора дV2/дx2+V2/ду2 в узле i (д - знак частной производной, i - индекс по оси x, j - индекс по оси y)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "282,14", 
                    "question": "На рисунке дана расчетная сетка для решения двухмерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (д - знак частной производной).\nЧему равно значение температуры T в точке a, если hx=hy=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "58, 18", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. На правом торце стержня имеет место теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии Jправ=100 (граничные условия второго рода), на левом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jлев=50*(T*-T0), где T*=60 градусов - температура внешней среды (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры T0 и T4?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "0, 75", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=4, S=1, rт10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T 0= 500 градусов (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ=30*(T4-T*) (граничные условия второго рода), где Jправ - плотность потока тепловой энергии, T*=100 градусов - температура внешней среды . Начальные условия: T10= T20=T30= T40=0. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T31 и T41 при шаге ht=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V(x, y, z, t0)", 
                    "question": "Какое из представленных ниже условий является начальным условием краевой задачи (Г - граница области, t0 - начальный момент модельного времени)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "0, 200", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=-500 градусов (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=500 градусов (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=150. Используя неявную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T11 и T21 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Краевая задача", 
                    "question": "Как еще называется задача интегрирования ДУЧП с краевыми условиями?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "66, 42", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=20, ст=10, p=1. На левом торце стержня имеет место теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии Jлев=60 (граничные условия второго рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ= 30*(T4-T*), где T*=40 градусов - температура внешней среды (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры T0 и T4?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Неявная", 
                    "question": "Какая вычислительная схема метода конечных разностей при решении нестационарной задачи имеет меньшие ограничения на шаг ht по соображениям устойчивости?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Функциональная, алгоритмическая, непрерывная, теоретическая.", 
                    "question": "Как правильно классифицируется математическая модель на микроуровне?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "-150", 
                    "question": "Дана трехмерная область в виде куба единичного размера, на его гранях заданы значения постоянной температуры 10, 20, 30, 40, 50 и 60 градусов. Определить, используя метод конечных разностей и решетку с единственным узлом в центре куба, плотность потока тепловой энергии из центра куба через грань с температурой 50 градусов, если коэффициент теплопроводности материала куба равен 5.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Узловой метод.", 
                    "question": "Какой из перечисленных методов не является методом решения краевой задачи?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi+1,j+1 - Vi+1,j - Vi,j+1+Vi , j)/hx2", 
                    "question": "Какое из выражений является аппроксимацией смешанной частной производной дV2/дxдy в узле i (д - знак частной производной, i - индекс по оси x, j - индекс по оси y)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V'(xг, yг, zг, t)", 
                    "question": "Какое из представленных ниже условий является граничным условием второго рода (Г - граница области, t0 - начальный момент модельного времени)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретизация", 
                    "question": "Как в методе конечных разностей называется этап замены бесконечного множества значений независимых переменных x, y, z и t конечным множеством из значений в узлах выбранной расчетной сетки?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой одномерной стационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "228,57", 
                    "question": "На рисунке дана расчетная сетка для решения двухмерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (д - знак частной производной).\nЧему равно значение температуры T в точке b, если hx=hy=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "0, 75", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=4, S=1, r т=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=500 градусов (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ=30*(T4-T*) (граничные условия второго рода), где Jправ - плотность потока тепловой энергии, T*=100 градусов - температура внешней среды . Начальные условия: T10= T20=T30= T40=0. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T31 и T41 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x, y, z", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой трехмерной стационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Алгебраизация", 
                    "question": "Как в методе конечных разностей называется этап замены производных в ДУЧП отношениями конечных разностей?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "35", 
                    "question": "Дана трехмерная область в виде куба единичного размера, на его гранях заданы значения постоянной температуры 10, 20, 30, 40, 50 и 60 градусов. Определить значения температуры в центре куба методом конечных разностей, рассматривая точку центра куба как единственный узел трехмерной расчетной решетки.\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x, y, z, t", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой трехмерной нестационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Замена производных в ДУЧП отношениями конечных разностей.", 
                    "question": "В чем суть этапа алгебраизации метода конечных разностей?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "x, t", 
                    "question": "Какие независимые переменные присутствуют в математической модели, называемой одномерной нестационарной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "90", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура левого торца стержня постоянна и равна 100 градусам (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии 50 (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры в узле 2?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi +1-2Vi + Vi-1) / hx2", 
                    "question": "Какое из выражений не является аппроксимацией первой частной производной дV/дx в узле i (д - знак частной производной)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "108", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура правого торца стержня постоянна и равна 100 градусам (граничные условия первого рода), на левом торце имеет место теплообмен с постоянной плотностью потока тепловой энергии 40 (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры в узле 2?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "(Vi,jk+1- Vi,jk)/ht+ (Vi+1,jk -2Vi,jk +Vi-1,jk)/h2x + (Vi,j+1k -2Vi,jk +Vi,j-1k)/hy2", 
                    "question": "Дано следующее ДУЧП дV/дt+дV2/дx2+V2/ду2=0 (д - знак частной производной). Какое из апроксимирующих выражение соответствует явной вычислительной схеме МКР?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В явной", 
                    "question": "В какой вычислительной схеме метода конечных разностей при решении нестационарной задачи затраты на один временной слой ниже?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "В неявной", 
                    "question": "В какой вычислительной схеме метода конечных разностей при решении нестационарной задачи затраты на один временной слой выше?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "-100, 150", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=-500 градусов (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=500 градусов (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=100. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T12 и T22 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Метод конечных разностей.", 
                    "question": "Какой метод используется для решения краевой задачи?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "165,63, 134,37", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=200 градусам (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусам (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10 = T20=150. Используя явную вычислительную схему метода конечных разностей, определить T12 и T22 при шаге ht=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "157, 143", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=3, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T0=200 градусов (граничные условия первого рода), правый - постоянную температуру T3=100 градусов (граничные условия первого рода). Начальные условия: T10=T20=150. Используя неявную вычислительную схему МКР , определить T11 и T21 при шаге ht=0.5?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "0, 150", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи методом конечных разностей построена одномерная расчетная сетка с шагом hx=1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную нестационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Левый торец стержня имеет постоянную температуру T 0=1000 градусов (граничные условия первого рода), на правом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jправ = 30*(T4-T*) (граничные условия второго рода), где Jправ - плотность потока тепловой энергии, T*=200 градусов - температура внешней среды . Начальные условия: T10= T20=T30= T40=0. Используя явную вычислительную схему МКР , определить T31 и T41 при шаге ht=1?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Неявная", 
                    "question": "Какая вычислительная схема метода конечных разностей при решении нестационарной задачи обеспечивает в общем случае меньшие вычислительные затраты?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Дискретизация, алгебраизация, решение системы алгебраических уравнений.", 
                    "question": "Из каких этапов (в правильном порядке) состоит метод конечных разностей?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "32,8", 
                    "question": "Дан цилиндрический стержень длиной L и площадью поперечного сечения S. Цилиндрическая поверхность стержня теплоизолирована. Удельная теплоемкость - cт, удельная теплопроводность - rт, плотность - p. Для решения задачи МКР построена одномерная расчетная сетка с шагом h = 1, как это показано на рис.\nРешить следующую одномерную стационарную задачу: L=4, S=1, rт=10, ст=20, p=1. Температура правого торца стержня постоянна и равна 100 градусам (граничные условия первого рода), на левом торце имеет место теплообмен с внешней средой, описываемый выражением Jлев=60*(T*-T0), где T*=30 градусов - температура внешней среды (граничные условия второго рода). Чему равно значение температуры в узле 0?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "200+Te+Tc+Tp-4Tf=0", 
                    "question": "На рисунке представлен фрагмент расчетной сетки для решения двумерной стационарной задачи дT2/дx2+дT2/ду2=0 (hx=hy=1).\nКак будет выглядеть после этапа алгебраизации уравнение для узла f (д - знак частной производной)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "V''(xг, yг, zг, t)", 
                    "question": "Какое из представленных ниже условий является граничным условием третьего рода (Г - граница области, t0 - начальный момент модельного времени)?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "Двумерная нестационарная.", 
                    "question": "Какая из задач является в общем случае более сложной?\n"
                }, 
                {
                    "answer": "ДУЧП + граничные условия + начальные условия", 
                    "question": "Что представляет собой в общем случае законченная математическая модель объекта на микроуровне?\n"
                }
            ], 
            "name": "Математические модели микро-уровня"
        }
    ]
}